{
    "question": "Panjang OA = OB =21 cm. jika besar sudut AOB=72\u00b0, luas juring AOB?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "72\u00b0/360\u00b0 x 22/7 x 21 x 21<br>= 1/5 x 1386<br>= 277,2 cm\u00b2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keliling-sebuah-lapangan-berbentuk-lingkaran-110-meterjari2-lap-636",
            "question": "Keliling sebuah lapangan berbentuk lingkaran 110 meter.jari2 lap. tersebut adalah.. ?? m",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling = 2\u00d7\u03c0\u00d7r<br>110 = 2\u00d722/7\u00d7r<br>110 = 44r/7<br>r = 770/44<br>r = 17,5 m<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L =\u00a0\u03c02r<br>110 = 22/7 X 2r<br>110 X 7 = 22 X 2r<br>770 = 44r<br>r\u00a0= 770/44<br>r =17,5 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pemborong-memperkirakan-dapat-menyelesaikan-suatu-pekerja-102",
            "question": "Seorang pemborong memperkirakan dapat menyelesaikan suatu pekerjaan dalam waktu 8 hari\u00a0    Dengan sekelompok Pekerja. Jika banyak pekerja ditambah 5 orang, maka pekerjaan itu dapat diselesaikan dlm waktu 6 hari. Banyak pekerja mula-mula? Jawab pake cara, lagi butuh banget",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah orang mula\" adalah x<br>jika x orang maka pekerjaan akan selasai dalam 8 hari<br>jika di tambah 5 orang maka akan menjai 6 hari<br><br>maka berlaku perbandingan berbalik nilai<br><br><u>x\u00a0</u>\u00a0 \u00a0 =\u00a0<u> 6</u><br>x+5\u00a0 \u00a0\u00a0 8<br>8x = 6x + 30<br>2x = 30<br>x = 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bingkai-foto-yang-berbentuk-persgi-diputar-45-dengan-sum-974",
            "question": "sebuah bingkai foto yang berbentuk persgi diputar 45\u00b0 dengan sumbu putar titik perpotongan diagonal-diagonalnya. jika panjang sisi persegi adalah 1cm, luas irisan antara bingkai foto sebelum dan sesudah diputar adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "irisannya berbentuk segi 8 <br>Luas irisan = Luas persegi - 4 Luas segitiga<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 - 4 {1/2(\u221a2 - 1)}\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 - ( 3 - 2\u221a2) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (2\u221a2 - 2) cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-pembelian-1-kodi-kemeja-rp690000-kemeja-itu-kem-307",
            "question": "Diketahui harga pembelian 1 kodi kemeja Rp690,000. kemeja itu kemudian dijual dengan mendapat untung Rp9.000 setiap kemeja. Berapa harga penjualan setiap kemeja?    1 kodi = 20 buah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "690.000 : 20 = 34.500<br>34.500+9000 = 43.500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sudut-yang-besarnya-192derajat-adalah-a-25-putaran-penuh-b-613",
            "question": "Sudut yang besarnya 192derajat adalah...    a. 2/5 putaran penuh\r\nb. 3/5 putaran penuh\r\nc. 7/12 putaran penuh\r\nd. 8/15 putaran penuh\r\n\r\nPakai caranya... Mohon minta bantuannya....:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "192 derajat = <span>8/15 x 360 derajat = </span><span>8/15 putaran penuh</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "satu putaran = 360 derajat<br><br>192/360 putaran<br>pembilang dan penyebut dibagi 24<br>192/360 = 8/15<br>8/15 putaran<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-perbandingan-jumlah-ayam-ali-degan-umi-adalah-4-7-jika-juml-435",
            "question": "1. Perbandingan jumlah ayam Ali degan Umi adalah 4 : 7. Jika jumlah ayam Umi 63 ekor, maka jumlah ayam Ali dan Umi adalah..    2. Untuk menempuh jarak 135 km, sebuah\u00a0mobil\u00a0memerlukan bahan bakar 10 liter. Jika dalam tangki masih tersedia bahan bakar 10 liter dan mobil tersebut akan menempuh jarak 300km, maka bahan bakar\u00a0minimal\u00a0yg harus ditambahkan adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. A : U = 4 :7<br>11/7 x 63 = 99 ekor jumlah ayam ali dan umi\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. ayam Ali:ayam umi<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 4 : 7<br>jika,x = jlh ayam ali<br>maka,\u00a0 4/7 = x/63<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x =\u00a0 (63 . 4) :7<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 36<br>sehingga, jumlah ay. ali +umi = 36 +63 = 99 ekor<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alas-sebuah-segitiga-12-cm-dan-tingginya-10-cm-luas-segitiga-ter-355",
            "question": "Alas sebuah segitiga 12 cm dan tingginya 10 cm. luas segitiga tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luasnya segitiga<br>\u00a060cm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L Segitiga = 1/2 a . t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  1/2.12cm.10cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6cm.10cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  60cm\u00b2<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-belah-ketupat-pqrs-di-atas-besar-sudut-p-60-drajat-dan-pa-724",
            "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dek , belah ketupat kan ada yg sisinya sama ada yg gk sama. Klo sama sih gampang dek ,, :<br>L =\u00a0 S x S = 12 x 12 = 144 cm2<br>Liat gambarnya dek, klo beda ya salah caraku ini dek..<br><br>Maaphh klo salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-banyaknya-bilangan-yang-menyusun-deret-579-yang-j-679",
            "question": "Berapakah banyaknya bilangan yang menyusun deret 5+7+9+... yang jumlahnya 192 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5+7+9+11+13+15+17+19+21+23+25+27 = 192<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a = 5\u00a0 <br>b = 2<br><br>Sn = n/2 (2a+(n-1)b)<br>192 = n/2 (2x5 + (n-1) 2)<br>192 = n/2 (10+2n-2)<br>384 = n (10+2n-2)<br>384 = 2n^2+10n-2n<br>384 = 2n^2+8n<br>maka n = 12<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fpb-dari-4254dan78-adalah-534",
            "question": "Fpb dari 42,54,dan78 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fpb dari 42,54,78 =\u00a0<br>42=2x3x7<br>54=2x3x3x3<br>78=2x3x13<br>FBP = 2x3=6<br>FPB = 6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}